【10彈齊射場景來自電視劇！】解放軍懾台演習新片 涉滲舊畫面

【10彈齊射場景來自電視劇！】解放軍懾台演習新片 涉滲舊畫面

#解放軍 24日再公開一段對台震懾短片，稱「近日，東部戰區火箭軍某導彈旅依託野外駐訓場開展實戰化訓練」，片中出現10枚東風11短程彈道導彈同時發射，並摧毀機場跑道、機庫的震撼畫面，引起台灣輿論廣泛議論。不過，眼利網民發現，該片畫面大多不是「近日」發生，而是剪輯自此前 #電視劇 預告、央視報道等片段。

解放軍近期頻頻透過發放演習片段對外示威，最新震懾台灣短片由《解放軍報》新浪微博賬號發布，以「超燃震撼！直擊 #火箭軍導彈 發射瞬間」為題，着網民點擊感受震撼瞬間，並加上「時刻準備戰鬥」標籤。

這是繼9月21日東部戰區微博發布「假如戰爭今天爆發」歌曲宣傳片後，軍方再一次發布導彈發射短片。東部戰區肩負東海防務和對台作戰任務，而該導彈旅則負責台海戰事首階段攻擊台灣戰略目標，因此有關短片備受台灣輿論關注。

台灣行政院長蘇貞昌25日表示，每一枚導彈都是用人民血汗錢做的，若能把這些錢用來照顧人民，是政府的責任，不必浪費人民納稅錢；如果是用來威脅、破壞區域和平，更是不該。

不過，這條時長僅1分14秒的短片，作者卻多達5名，引起網民進一步探討。有眼尖網民對比今年7月1日發布的電視劇《#號手就位》預告片，發現片中10枚導彈發射升空畫面，與演習片段中10彈齊射場景別無二致；只是演習片畫面調整為暖色調，令原本綠色草地環境，驟眼看似荒漠，有軍迷估計是為了「連戲」，因為演習片前段的東風11導彈發射車在戈壁荒漠移動。

拍攝中的《號手就位》是內地首部以火箭軍為題材的電視劇，由火箭軍政工部宣傳局聯手多間傳媒公司出品。

此外，24日發布的 #演習短片，還至少有7處與央視軍事頻道（CCTV7）去年12月初多段關於東部戰區「導彈發射先鋒營」的報道片段一致，包括導彈車在荒漠道路行進、導彈垂直升起、導彈兵測量、導彈發射升空、擊中炸毀機場跑道和機庫畫面等。

又被踢爆

改圖不能算假

柒撚到

但係台灣的確俾中共兇到
外交部長出到聲話唔會同美國建交
講左好多次, 中共係絕對唔敢打
正常黎講唔想打交既方法就係自己笠水
但中共調返轉, 乜都出齊恐嚇你, 嚇到你笠水
偏偏呢招對全世界都work, 甚至係奧巴馬都怕左佢
蓬佩奧就係睇穿左呢點, 但蔡英文臨門一腳都係縮沙

台灣等緊美國主動開聲
兩邊都唔開聲唔通美國又會睇住台灣死

射一個少一個,其他剩番個果d都系道具,點敢嚟真.

有無駐港解放軍為題劇集？